貿易戰升溫 三星LG家電生產線擬撤離中國

美國宣布對中國2,000億商品徵稅後，更多跨國企業為免受影響加速撤離中國。三星電子、LG電子等韓國IT製造企業考慮將中國的家電和部分芯片半導體等產品的生產線搬出中國。

美中貿易戰進一步升溫，美國9月17日宣布從24日起將對2,000億美元、5,745項中國產品加徵關稅10%，並在2018年底提高稅率至25%。

據韓國《朝鮮日報》19日報導，韓國三星電子、LG電子等企業銷往美國的冰箱、空調、芯片半導體等產品，其中一部分是在中國生產的，這些產品由於包括在這2,000億商品徵稅清單中，因此需要另尋對策。

其中，LG電子計劃將那些在中國生產後出口到美國的冰箱和家庭空調，轉移到其在韓國、越南、墨西哥的工廠生產。

LG電子銷往美國的冰箱中，20%產地是中國，而這些冰箱大多是價格昂貴的高端產品。LG電子在美國銷售的家庭空調，部分產品也是在中國生產後供應到美國。

三星電子也在考慮，將在中國生產後出口到美國的冰箱，轉移至墨西哥工廠生產。三星電子銷往美國的冰箱中，10%產地是中國。

另據韓國《先驅經濟報》19日報導，三星電子和SK海力士在中國生產的半導體組件也包括在本次美國徵收關稅的2000億商品內。

報導說，三星電子正考慮將出口到美國的半導體組件的中國蘇州工廠轉回韓國，而SK海力士也打算將在中國無錫生產的半導體組件轉回韓國生產。

而之前三星電子、LG電子考慮撤掉設在中國大陸的液晶電視生產線，打算關閉的專門生產出口到美國的40吋～50吋液晶電視機的大陸工廠。

外界分析，隨著美中貿易戰升級，為因應加徵關稅問題，未來恐將有更多跨國企業撤離中國大陸。

三叔係美國好賣得下
唔撤真係死得

又鸁.....有冇TVB張圖?

拉閘放狗
強国會比你走到咩

加稅目的就係迫供應鏈離開中國
而家大陸既供應鏈無可否認真係世界第一
就算東南亞平過大陸但都仲係要係大陸生產既原因
唔明點解d人真係以為加果幾百億係好大影響 果幾百億關稅拆番開每樣野加2-3蚊 又唔覺有乜大影響